<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日記 on Androg</title><link>https://kwmt27.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link><description>Recent content in 日記 on Androg</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 19:40:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kwmt27.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024年振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2024/12/31/looking-back-2024/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:40:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2024/12/31/looking-back-2024/</guid><description>はじめに今年のはじめに2024年の目標を書いたので、それを見ながらどうなったのか振り返りたいと思います。
2024年の目標達成状況 英語発音を良くしたい
英語の勉強については、TOEICを受けました。
8月のTOEICは、現状の実力を知るために受験しました。 6月30日に申し込んで、TOEICのために勉強する気はなかったんですが、会社の行き帰りの電車で文法書を読んだりしました。 10月のTOEICは、8月のTOEICで英語の勉強の習慣ができたのでその習慣を維持するために申し込みました。 同様に会社の行き帰りで英語の本を読んでいたんですが、結果8月のテストと全く同じ点数でした。 TOEIC用の勉強はせず、DUO3.0という単語の本を読んでいたからTOEIC的には点数上がらなかったのかなと。 12月のTOEICは、なんか勢いで申し込んじゃった。とくにこれといった目的は決めずでした。 10月ぐらいからビジネス書を読みたくなってきたので、会社の行き帰りでは英語の勉強はせず、ビジネス書ばかり読んでいました。 結果は8,10月の点数よりなぜか少しだけ上がってました（誤差範囲かもですが）。 ブログをたくさん書く
技術記事は 6記事書いた https://zenn.dev/yasi noteでダイエット記事を6記事 https://note.com/kyasi 2023年はほとんど書いてないので、たくさんとは言わないが書いたかなと思います。
2025年の目標英語を頑張るTOEFLを見てみようかな。
発信を頑張る ブログを書く 2024年と同様にブログを書く。 登壇も頑張る 記録を残していきたい。その中で他の人に役に立つかもなので。
さいごに2025年は大きく変わりそうな予感。しらんけど。 今年もお世話になりました。来年もよろしくおねがいします！</description></item><item><title>2024年の目標</title><link>https://kwmt27.net/2024/01/08/new-years-resolution/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 17:30:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2024/01/08/new-years-resolution/</guid><description>昨年までももちろん頑張ってきたつもりですが、現職が2年を過ぎたところで、ちょっと自分に甘えてるところありそうだなと思い、今年は気合いを入れ直すためにも目標を立てて公開することにしました。
英語発音を良くしたい英語は単語と単語がくっついて発音されたり、単語のアルファベットの単体の発音が変わるようにきこえることがある（たとえば、tはティー と発音すると教わってきたが、下の動画のように waterの場合は dに近い発音に変わる）と思うのですが、このことで簡単な単語でも聞き取ることができない（単語単語をはっきり言ってもらうと理解できる状態）という課題が数年続いていました。
自分の考えとしては、聞く練習をするよりも、自分の発音を流暢に話せるようになることでリスニングも良くなると信じています。 発音を中心に勉強してよくしていきたいと思う。
１年後目標TODO
12月にはペラペラになる 半年目標TODO
6月までに ３ヶ月後目標TODO
１ヶ月後目標TODO
1月中 ブログをたくさん書く昨年までは既知で広まってるようなことは書くと雑音になるだけなので書かなくていいやって思ってたのですが（つまり、自分が知ってることはみんなも知ってると同義な気がする）、以下のメリットがあるので今年は書いていこうと思います。
自分が知ってることでも頭の中にあるだけの状態だと、あとで自分も忘れるので、備忘録として有意義ななず。 自分の言葉で文書にすることで、まいかい口頭で教えていたのを、記事を共有することで伝えやすくなる 記事にまとめると正しい情報を書く必要があるので、少し曖昧だったこととが鮮明になり勉強になる 書く内容についての方針 どんな些細なことでもメモ程度でいいから書いて公開する 技術記事はzennにかく クラフトビールについてや、写真つきのさっと書きたいことが出てきたらnoteにかく クラフトビールを飲み行ったときの紹介。 どこにいったか、なにを飲んだか、雰囲気どうだったかとか たとえば地域ごとにまとまってると良さそうとかはありかも。 資産運用の見直し新NISAを始める早く始めるほど良いので、1月中には開始したい。 NISA口座は開設しているので、あとはどれを買うか決めるだけなはず。
Bitcoinの見直し conicheckのつみたてが気になっている。 bitflyerでも買っていた気がするが、確認する。 最低でも１曲は作曲したい昨年10月ぐらいからとても曲をつくりたくなった。 前々から音楽っていいなぁとは思っていて、電子ピアノを誕生日プレゼントに貰ったので、作曲していきたい。 方針はコード進行というのをまずは作るのが良いらしく、それが作れるようになりたい。
月間目標TODO
月間目標を決めるのをまずは目標とする。
体力あげる 体重が理想よりも+10kg（1年間で+8kg）増えてるので、理想に近づけたい。 体力の衰えはあまり感じないが、いずれ確実に衰えていくはずなので、体力を向上したい。 そのためには、これまでマラソンを走ってるときは調子良かった気がするので、マラソンを走れるようにすることにする。
さっそく4月のハーフマラソンに申し込んだので、完走できるように準備していきたい！
https://akabane-marathon.tokyo/sakura/
残り88日</description></item><item><title>2021年振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2021/12/31/looking-back-2021/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2021/12/31/looking-back-2021/</guid><description>はじめに昨年に引き続き8回目の振り返りを書くぞ！
2020年の目標達成状況 ❌ やっぱりGoogle IOなどを英語でちゃんと理解したいので、英語の発音をちゃんと理解できるようになりたい。 英語の勉強という勉強はやってない気がします。英語のYoutubeはいくつか見ましたが、英語の勉強というより動画の内容重視で見たので、勉強はしてないです。 趣味趣味アプリではQRコードリーダーを公開していますが、それをJetpack Composeで置き換えたりしてました。まだ全部ではないですが、カメラ部分はCameraXとJetpackComposeの組み合わせてです。
仕事関連Android今年も大半はAndroid開発をやっていました。 1月の最初の1週間ぐらいですがP社さんで、Android Studio4.1対応、targetSdkVersion 30対応や各種ライブラリのバージョンアップ、動いていなかったPlayStoreやDeployGateへの配信まわりのCI(Bitrise)整備をやりました。このあたりはよくやってることですが、動かないのを動くようにできたときは、いつになってもやっぱ嬉しいものがありますね。
あと残りは11月末までは昨年に引き続きT社のアプリ開発とアプリの一部をSDKとして提供するためのSDK開発をやらせて頂きました。主にアプリ開発よりSDK開発が多かったように思います。
SDKの開発方針としてはアプリがモノモジュールだったので、SDKとして切り出したい機能をマルチモジュール化して、そのモジュールと関連モジュールをmavenにpublishするという方式をとっています。（そのため、依存はバリバリあるのは問題だと認識しているのですが、仕方なく、、という状況です。）マルチモジュール化したり、モジュールをフレーバーごとに切り替えれるようにしたり、mavenにpublishできるようにしたりする仕組みを作ったりしてました。いまではテストしか使われないモジュールも含めて23個のモジュールがあります。モジュール分割やmavenへのpublishに関しては別途記事を書けるといいなと思っています。
別れと出会い今年は別れと出会いが多かった年になりました。 一緒にAndroidチームとして活躍していた方が3月末に1名、4月中旬に1名、卒業することになりました。12月には1名プロジェクトに参加して頂きました。また、11月には6名の方との技術面接の面接官をさせて頂き、そこでしっかり一人ひとりの方との出会いに感謝しながら向き合いました。 本業以外では、多くの企業様とカジュアル面談をさせていただきました。最初は副業を考えていたからです。そのときにも多くの出会い・再会がありました。
転職上で11月末までは昨年に引き続きT社のアプリ開発と言ったのは、11月末でtechveinを退職したからです。12月からAppBrewというLIPSを開発している会社に転職しました。 現在はLIPSサービスのグロースを担当しています。ユーザーのデータを見て検証したり、Android,iOS,サーバーサイドの開発を担当しています。東京にある会社ですが、大阪でフルリモートさせてもらっています。詳しくはまたどこかでまとめたいと思いますが、AppBrewに興味があればぜひ話をしましょう。いろんな職種で募集しています。 https://herp.careers/v1/appbrew
さいごに今年一年を表す漢字一文字とは？「謝」だと思います。 Android開発もtechリードとして、技術的に挑戦し、やりたいことをやらせてもらいましたので、とても感謝しています。 多くの人との出会いがあり、僕と関わってくれた方に感謝です。
今年もお世話になりました。来年もよろしくおねがいします！</description></item><item><title>2020振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2020/12/31/looking-back-2020/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 23:59:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2020/12/31/looking-back-2020/</guid><description>昨年は振り返る時間がなくて振り返りを書いてないが、一昨年まで書いていたので1年越し7回目の振り返りを書いておこう。
2019年の目標達成状況2018年末に立てた目標だが、できているか確認しておこうと思う。
❌ 年収を倍にする！
2020年は3回チャンスがあったと思うがどれもものにできませんでした。 転職だけが年収を倍にできるというわけではないと思いますが、3回ともお声がけ頂いてどのチャンスも逃してしまったのはまだまだ頑張りが足りないと思いました。 1回目は、2020年1月。 それはL社のプログラミングの実技試験があった。転職の試験だった。2019年末からその試験に向けてコンピュータ・サイエンスに関する勉強をしていた。具体的にはLeetCode を数問解いただけではあるのですが。この試験は正直難しかった。ただいくつかは手応えがあったのですが、このあとのオンライン面接で、結果0点といわれた。いい感じなところもあったらしいが、おそらｋUnit Testを実行した結果failしていたんだと思う。 要因としては、競技プログラミングが仕事としてやりたいことではないと思いながらやっていたのがいけなかったと思う。競技プログラミングでアルゴリズムを理解したいというのはあるが、急には難しいので徐々にやっていければいいと思う。一回解くのに1,2時間(それ以上かも？)は余裕でかかってしまうので、余裕があるときにやっていきたい。 2回目は2020年7月に知人からお誘いがありました。 が、その後連絡してません・・・。ちゃんとその企業を調べてから連絡しようと思ったのですが、あまり調べていないので。 3回目は2020年8月末に幼馴染からお誘いの連絡がきた。 こちらはその幼馴染と直接あって（福岡帰って）話を聞いたり、自分で調べたり、なんどかカジュアル面談がある中でチャレンジしてみたいと思い面接に進みましたが、結果はご縁がありませんでした。 こちらはかなり良い印象を持って頂いたと思っているので、とくにこちらがダメだったということがわからないのですが、ほんとうにポジションがなかったんだと信じたいと思います。 ❌ 英語をスムーズに話せるようなる！
今年は英語の勉強をしなかったと思う。 来年は発音を練習するために、耳から聞いた言葉をそのまま言う練習をしていきたい。 Google I/OなどのカンファレンスのYoutube聞いて、英語の発音に慣れたいと思う。 ❌ 海外カンファレンスに参加したい！
新型コロナウィルスという感染症が流行ったということもあり、海外カンファレンスがなくなったため、参加することありませんでした。 ✅ お腹を引っ込める！
2019年夏ぐらいから2020年夏ぐらいまでの1年間ほとんど毎日やりました。健康診断では腹部が4cm減ったのはよかったですが、夏にパタッとやめてしまいました。 ✅ クラフトビールに関するアプリを作る
デザインをFigmaに描いて、Nuxt.jsで形だけはできた状態です。APIはGAE+Ktor+Kotlinで作成中で止まっています。完成していませんが進めたので、✅付けました。 仕事関連2020年は1年中T社アプリ開発に携わらせていただきました。 Androidアプリを新規リリースしました。 そのアプリの機能追加＆改善の年でした。 いままで受託してて、自分で課題見つけて改善できたのは初めてだったので、とても勉強させてもらいました。
いろいろダメなところありました。 チーム開発も初めてでした。 Tech リードとしてやらせてもらいました。 一人で書くコードと、チームの一員として書くコードは違うんやなということを思いました。 たとえば、Rxをつかててチェイン・チェイン・チェイン・チェイン・・・・とつなげるととてもかっこいいしスッキリ書けるけど、パット見た感じはなにやってるかわからない。 何やってるか名前を付けていくと他の人が読んでも　わかりやすくなる気がしています。 質問されたときにTech リードとしてちゃんとこたえなくちゃいけないから、自分がわからないことはちゃんと調べます。 どんなにあいてからわからないと言われてもちゃんと向き合って答えます。
そんな開発をやってきました。
2021年はT社アプリはまだ続くと思います。
カメラまわりでまだ機種依存のような不具合がでてしまっているので、Camera2 からCameraXに乗り換えるのはありかもしれません。
他の技術も取りいれていきたいですね。 そのためにはキャッチアップしていかないと。
来年の目標 やっぱりGoogle IOなどを英語でちゃんと理解したいので、英語の発音をちゃんと理解できるようになりたい。 そのためには、何度も聞いてなれるしかないと思う。 まとめ</description></item><item><title>2018振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2018/12/31/looking-back-2018/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 14:30:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2018/12/31/looking-back-2018/</guid><description>昨年に引き続き、今年で6回目の振り返りを書いておこう。
昨年の目標達成状況 ❌ CraftBeerのサイトは満足するまで作る！ 満足はしてないですが、たまに見てこれでいいかとも思っていたところもあり、ほとんど手をつけれてないです。ただ現在見直しているところで、Go Firebase Nuxtjsとかで作りなおす予定です。 ❌ → ✅ モバもく会つづける 今年は1回だけ開催しました。それ以降できなかった理由はオフィスが耐震工事で土日が使えなかったのが大きな理由です。 来年はやっていきたい。 ❌ → ✅ AnroidはAndroid Architecture Componentをさわる DroidKaigiにコントリビュートするために見たぐらいで、ガッツリさわってはいない。 来年はAACのViewModelあたりから触っていきたい ✅ ハーフマラソン時間内に完走する 高槻シティハーフマラソンを2時間12分10秒で完走した！ ❌ → ✅ ストレッチする たま～にランニングする前にストレッチするぐらい ❌ 簿記やるか 本買ってから開いてない・・・ 来年はたぶんやらないと思う。 ※ ❌ → ✅ となってるところは、自分的にはできてないと思ったけれど、少しでもやれてるから○だ！と指摘されて ✅ に変えたところです。
仕事関連前半は私用も含めて東京に行く回数が多かった気がします。 新年明けてからすぐの1月は東京でクラフトビール巡るために5件回りました。このとき始めて鎌倉の大仏を見に行きました。 その翌週にも仕事の打ち合わせで東京に行き、そこでもYONA YONA BEER WORKSに行きました。
1月の始めの方は、Mアプリ(M社)のセカンドフェーズがキックオフになりました。また同じ頃Fアプリ(S社)もキックオフです。 Mアプリの方はネイティブ+WebViewのハイブリッドアプリで、Fアプリの方はWebViewです。Fアプリはネイティブ担当なのでそれほど工数はかからないのですが、Mアプリが大変でした。結局6月ぐらいまでかかりました。 これはClean Architecture+DDDで設計したのですが、ドメイン領域のクラス名をAndroid、iOS両方とも同じ名前にするは、両方開発しているとありだなと思いました。Android開発していて、iOSを触ることになったら同じクラス名なのですぐジャンプしやすく効率よいと感じました。ただ認識あわせが大変ではありますが。
2月下旬、3月は少しNアプリ(WebViewアプリ)案件が入りました。こちらもネイティブ担当です。
4月はAアプリの改修が少し1週間ぐらいの作業をやりました。ガッツリネィティブです。また今もまだやっているTアプリ案件のキックオフもこの時期です。東京に打ち合わせしに行きました。いろいろあって作業自体は6月ぐらいから着手しています。
このころもまだMアプリをやっています。Google IOに行ったときにも定例打ち合わせがあったのでIO会場から定例に参加したことが懐かしい感じです。
5月ぐらいからSアプリ案件でAndroidアプリ開発がありました。ベースは別の人が作っていて僕は途中から参加しました。 Rxだらけでしたｗ
Tアプリはまだ作業中なのですが、Camera2ApiやOpenCVなど今までにあまり経験がないことをやっていて、大変ですが楽しくやっています。
大きく分けると1〜6月はMアプリ6月〜12月はTアプリという感じでした。とこどころ1,2週の作業が入ったりしてましたが、お概ねそんあ感じです。あ、5,6月ぐらいにSアプリも少しあったのですが、Webの改修もありましたね。Nuxtjsをちょっと触ったり、PHP]ちょっと触ったり。
また、今年は会社で1,2週1回社内勉強会するようになりました。最初は読書会で、それが終わったらFirebase研究したり、Flutterをみんなで触ってみたり、仕事ではやらない楽しそうなことをやっていきました。これは気分転換にもなり普段みんなが考えてることなどを聞けるので、非常によいです。これは来年も続けて行きたいです。
来年は春ぐらいまではTアプリが続きそうです。
Flutterに関してQiitaにも書いたのですが、今年の後半からFlutter三昧でした。
今年は1つアプリをリリースしました。
iOSは審査中です。
勉強会 1月
モバもく会#11 【京都】LINE Bot開発者 新年会！ 2月</description></item><item><title>メルチャリを使ってみて、いくつか課題がありそうだったのでつらつら書いてみた</title><link>https://kwmt27.net/2018/06/04/merchari/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:30:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2018/06/04/merchari/</guid><description>はじめにメルチャリを使ってみて、いくつか課題がありそうだなぁと思ったのでつらつら書いてみます。
「〜問題」と書いてますが、語呂が良かったので使ってるだけで、大きな問題というわけではありませんが、こういうところがちょっときになったので、こうしたほうがいい（してほしい）みたいな感じで書いています。中には僕が気づいてないだけというのもあるかもしれませんが、ご容赦ください。
San FranciscoでのLimeBikeがめちゃくちゃ良い体験ができた(歩くには遠いけどUberを使うほどじゃないとか、街並みを見ながら散策したいとかできた)ので、メルチャリもよりよりサービスになることに期待を込めて書かせて頂きました。
メルチャリの中の人も、認識しているものもあるかもしれませんが、思ったことを書いてみます。
解決したらいいなと僕が思った課題たちいくらか使ってみるまでわからない問題料金についてホームページに書かれて無いので、使ってみるまでわかりませんでした。しかも15分無料チケットが6枚ほどついていて、15分超える利用をしないとわかりませんでした。
料金について、具体的な金額を明記してほしいと思いました。
・・・と思いましたが、改めてヘルプの「メルチャリについて」を見てみると、書いてましたね・・・。
気づきませんでした。。すみません。
どうやって支払いをすればいいかわからない問題ヘルプの「トラブルシューティング]」の項目に、「料金・支払い」の項目があって、「料金・支払い」はトラブルシューティング？と、少し疑問で直感的じゃない気がします。
「料金・支払い」は「トラブルシューティング」と同列においてもいいかと思います。
それはさておき、ヘルプには、
「どこのコンビニで支払えますか？」や「支払いに利用可能なクレジットカードを教えてください」という項目がるので、コンビニかクレカで支払えるんだろうなとは思うのですが、クレカで支払う場合は、クレカをアプリに登録してるわけでもないので、どうやってクレカで支払うのかわからないですし、コンビニの場合は、請求書が送られてるくるのか？送られてるくるにしても、住所登録してないし、、ということで、ちょっとどうやって支払ったらいいかわからないです。
メルカリアプリと連携しているのだとしても、それがわかるような動線があるといいかなと思いました。 まぁ、メルカリアプリでもクレカとか住所とか登録してなんですが、どうやって支払いすればいいのか・・・
Lime BikeやUberはまずクレジットカードを登録しないと使えなかったので、そのぐらいしたほうがわかりやすいかもしれません。
ポートが空いてなかったらどうしよう問題2回使ってみたのですが、2回とも、特定のポートに止めよう！と思ってメルチャリを借りました。 ポートが空いてるかどうかは、たとえば利用可能台数が0/3とかで表示されてるので、借りる時点ではポートが空いてることがわかります。
しかし、予約とかができないため、チャリで走っている間にそのポートが埋まってしまう可能性があり、その場合は別のポートに移動しなければならず、ポートが遠かい場合は、なかなかつらいものがあります。
今回2回とも、ポートが埋まってることはなかったのですが、気になったの書きました。
ポート空いてるか表示上分かりにくい問題上記のことがあるので、ポート空いてるかドキドキしながら、移動してました。 そういえばポート空いてるのかな？とアプリを見ると、地図上は0となっているから大丈夫だろうという判断を1回目乗ったときはしてました。 しかし、ポートの詳細画面に、3台空いてます（表記わすれました）のような文言が緑で書いてましたが、少し小さいかなぁと思ったのと、チャリで移動中には詳細はあまり見ず、どのようにそのポートに行けばいいかという地図をみるので、地図側に空き状況が○△☓などの記号で表示されているのはいいのですが、あと何台停めることができるか、具体的な数字が書かれてると、残り3台停めれたりすると、ちょっとゆっくり行って誰かに取られても余裕だなと思うし、残り1台なら、ちょっと急がないとなって思って急ぐかなぁと思いました。
ポート以外に停めたら何か罰則があるかわからない問題目的のポートが空いてなくて、空いてるポートが近くになくて、めっちゃ急いでる場合、ポート以外のそのへんの路上に停めたくなりそうなのですが（そんなことしないですが）、その変に停めたらなにか罰則があるのか分かりにくいかなぁと思いました。
どこかに書いてるのかもしれませんが見つけることができず、わかりやすい場所に書いてもらえると嬉しいです。
実際に鍵が空いてるかどうかとアプリが同期していない問題これはアプリ上から簡単に報告したのですが、3回目借りようと思って、鍵を開けるためにQRコードを読み取ったのですが、鍵が開いた音はしたのですが、実際には鍵が開いてなくて、しかもアプリはライド中になって時間が進んでしまっていました。
鍵が開いてないとわかって、すぐにライド終了したのですが、実際の鍵の開閉状況とアプリが同期していないんだなぁと理解しました。
いまは無料チケットがあるので無料でしたが、チケットがない場合はちょっと損した気分になりそうかなと思いますので、同期できるようになるといいですね。
ライド開始後、すぐにライド終了して、再度鍵を開けようとしたら、使えませんと表示された問題上記の鍵が開いた音はしたが、実際には鍵が開いてなく、すぐライド終了したにつながるのですが、ライド終了したあと、もう一回鍵を開けようしたら、アプリ上でエラーが出て(エラー文言は忘れましたが)、使えませんでした。
ライド終了後、すぐには鍵開けれないんですかね？
鍵が故障してそうなので、そのメルチャリは使えなかったのかもしれませんが。
ナビは別アプリ問題ある特定のポートに行きたいので、そこのポートからGoogleMapなどでナビゲーションしてくれるような動線はありますが、Googleマップを見ていると、ポートの空き状況をメルチャリアプリに切り替えて見ないといけないので、メルチャリアプリ内で、ナビも見れるし空き状況もみれるようになると最高です！
ポートがガラス張りの入口前問題ちょっと気持ち的な問題ですが、自転車を停める場所が、レンタカーの店舗のガラス張りの入口のすぐ前(ガラス張りの壁に向かって停めるイメージ)で、中から店員さんに見られる状態の中、停めたんですが、「ほんとにここ停めていいとかいな？」(博多弁)とちょっと不安になりました。という話だけです。
スペースがなかったんかもしれませんが、安心できるような何か工夫があると、よかったかなと思いました。
カゴの網目が大きすぎ問題カゴが付いているのは超便利だったのですが、自分のカバンがちょっと大きく、斜めにしないと入らなくて、走ってる途中の段差で、中のものが一部地面に落ちてしまいました。
僕のカバンの入れ方が悪かったってのもあるのですが、ものが落ちるような網のカゴは落下物の危険があるかなぁと思いました。いまの網のカゴはかわいいし、おしゃれなのですが。。。
番外編上記のような問題を対応中に不審者と間違われそう問題上で書いたのですが、鍵が開いた音はしたが、実際には鍵が開いてなく、すぐライド終了して、再度開けようとした、につながるのですが、このようなことをおそらく5分ぐらい、暗くて人通りのないポートでガチャガチャやってたら、不審者に間違われそうかなと一瞬思いました（笑）
蚊に噛まれた問題上記のようなことを同じ場所でやっていたら蚊に噛まれました（笑）
現地の人はメルチャリを知らなかった問題福岡の友達にメルチャリのこと聞いたら、知らなかったというだけです。 とくにその人は自転車通勤なので、使うことはないかもと言っていました。
現地の人にどのように周知するかが課題かも？時間の問題かもですが。
※ホテルやレンタカーにポートが設置されている印象だったので、もしかしたら現地の人はターゲットではないのかもしれません。
最後にとても良い体験ができました。久しぶりに実家に帰って、歩くにはちょっとしんどいけど、公共交通機関にのるほどでもないとか、公共交通期間ではちょっとだけ不便な場所に行きたい場合に利用できました。
地域によって課題は違ってくるかもしれませんが、一ユーザーとしての参考にしていただけたら幸いです。
あと、大阪や京都も比較的坂道少ないと思いますので、ぜひ大阪・京都にも作ってください！</description></item><item><title>Google I/O 2018 に初めて行ってきた。(2018/05/04pst日本からSan Franciscoへ)</title><link>https://kwmt27.net/2018/05/27/googleio-trip-1-20180504/</link><pubDate>Sun, 27 May 2018 18:00:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2018/05/27/googleio-trip-1-20180504/</guid><description>はじめにGoogle I/O 2018に参加するため、ちょっと早めにSanFransicoに行きました。 この記事は、2018/05/04行きの記録です。
飛行機情報格安航空券予約サイトスカイチケットという旅行会社で、SanFransico往復のチケットを購入しました。値段は全部で、92,820円。航空会社は中国東方航空という航空会社でした。一旦上海でトランジットがある便になります。
フライトスケジュール※時間はすべて現地時間となります。
【行程 1】 中国東方航空 MU730便　Bクラス 2018-05-04 0930 [大阪]関西国際空港発 2018-05-04 1045 [上海]上海浦東国際空港着 中国東方航空 MU589便　Sクラス 2018-05-04 1300 [上海]上海浦東国際空港発 2018-05-04 0930 [サンフランシスコ]サンフランシスコ国際空港着 【行程 2】 中国東方航空 MU590便　Vクラス 2018-05-12 1200 [サンフランシスコ]サンフランシスコ国際空港発 2018-05-13 1630 [上海]上海浦東国際空港着 中国東方航空 MU729便　Bクラス 2018-05-13 1815 [上海]上海浦東国際空港発 2018-05-13 2130 [大阪]関西国際空港着 旅行記チェックインまでチェックイン時間がスカイチケットのメールには書いてなかったので、調べたところ、「国際線では予定出発時刻の2時間前から45分前まで」とあるので、今回の場合だと、8時15分までにチェックインできればよかったです。
http://ck.ceair.com/muovc/main/ja_JP/Static_pages/TripPreparation.html
なんばOCATから7時20分発のバスに乗って、8時過ぎに空港ついて、チェックイン。DeployGate USオフィスにお邪魔するため、大阪っぽいお土産を買ったあと、荷物を預ける。結構ギリギリだった。
関空から上海へ関空から上海10:30ぐらいに関空から上海の機内食でした。普通に焼きそばの味でおいしかったです。あんまり唐揚げが乗ることはないと思うけど（笑）
機内で日本語を話すことが出来るのはCAさんは、2名とのこと。ちょっと安心。
機内食が配られた時は、英語で飲み物はどれがいいか聞かれて、 機内食は1種類だけだったので、とくにどっちがいいかみたいなことはきかれなかった。
2時間15分のフライトのあと、現地時間10:50ぐらいに上海に到着。
上海からSanFransicoへ上海で乗り換えです。 中国人に間違えられることが多かったですねｗ欧米の人には英語で、いってらっしゃいみたいなこと言ってるが、自分が降りるとき、中国語で言われました。
Transferの向きに従って行きます。
ここで、ちょっと写真がぶれてますが、右側が自分でトランジット手続きをする場所、左側が人が手続きをしてくれる場所になり、僕は右側の自動のレーンに案内されましたが、いざ自動をやってみると、エラーになり、左側の人が手続きする方に並び直されました。やることはパスポートスキャンして、チケットスキャンして、顔写真とるぐらいだったのですが。
そのあと、セキュリティゲートで荷物検査です。 ベルトもはずせと言われました。 ペットボトルがあったら、ゲート前に捨てる必要がありそうでした。
ゲート通過したら、搭乗口を確認して時間まで待ちます。
そろそろ時間かなと思ったころに、列が二列になっていて、なんの列か聞いたらSFO行きの列だったので慌てて並びましたが、無事乗ることができました。
上海からSFOへ３，４，３列の大きな飛行機で、僕は４列の左通路側でした。
USBの接続口がありました。携帯の充電ができました。
モニタ周り全体はこんな感じ。
さて、寝る準備です。完全に不審者ですねｗ
食事は３食出ました。時間はたぶん４時間後ずつぐらいだと思いますが、はっきりと分かりません。
飛行機の中のwifiについてですが、中国東方航空はフリーwifiはあるにはありました。 座席番号と、パスポートの下4桁(ID と書かれていて、一瞬なんの番号かわからなかった。)を入力すれば、ネットに繋がるのは繋がりますが、めちゃくちゃ遅いし、それに中国なのでグレートファイアウォールの影響で、google やLINEが使えなかった。。ので、ネットは期待しない方がいい。</description></item><item><title>2017振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2017/12/31/looking-back-2017/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 18:30:00 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2017/12/31/looking-back-2017/</guid><description>昨年に引き続き、今年で5回目の振り返りを書いておこう。
仕事関連1月の始めの方は、AndroidのGoogleMapの不具合に悩まされました。Mapをグリグリ動かすと、アプリが落ちるのです。。 issue に挙がっていたので、ライブラリの不具合だろうと思われます。まだ解決していないのは気になりますね。これの詳細は、Githubに書いてます。
1月中旬ぐらいからMアプリの改修案件です。2016年に引き続きご依頼頂けるのはやはり嬉しいものです。 2月終わりぐらいまではMアプリをメインに、Aアプリ(A社)とAアプリ(I社)の改修案件が少しずつありました。
3月は、IoT案件でした。温度湿度をAndroid TV(Nexus Player)で表示するというシンプルな仕様でしたが、めちゃめちゃ楽しかったです。 電子パーツを買いに大阪日本橋に行きまくりました。DroidKaigiがあって東京に行ったのですが、そのときも秋葉原にパーツを求めに行きました。仕事とは関係ですが、秋葉原に行ったときにお昼を食べた丸五というとんかつやさんは美味しかったです。並びましたが。 IoT案件は4月中旬ぐらいまで続いたようです。
4月始めの頃よりMaBeeeアプリを担当させて頂きました。会社としてはAndroid,iOSを担当し、僕はAndroidを担当しました。 アプリはこちらです。 なかなかアプリっぽくないUIだったので、UI作成は苦労しましたね。。他にこのようなUIを開発している会社さんにノウハウ聞いてみたいです。 5月下旬までやってました。
5月中旬ぐらいから、Aアプリ(A社)のiOS開発を担当しました。3人で開発。その内2人が新規画面作成のUIのみ担当するという体制でした。iOSをUIのみ担当といってもUITableViewなんかはdelegateを実装しなくちゃならので、結局Storyboard＋ViewControllerまで担当しました。 こちらは6月初旬まで。
6月中旬ぐらいからポケットアブストラクト というiOSアプリの新規開発を担当しました。こちらは1人で担当しました。 一からiOSを担当するのは初めてでしたが、MVVMのような設計にしたり、チャレンジさせてもらった案件でした。 待ちもあったりして8月ぐらいまで続きました。
6月ぐらいから社内でアプリを作ろうぜという話があって、アイデア出しからちょっとずつ動いていたのですが、7月8月はこのネイティブ側も触ってました。WebViewなのでそれほどやることは無いのですが、Androidのカメラまわりが大変でした。。
9月からはマイナンバーカードを使ったAndroidアプリの作成を担当しました。マイナンバーカードが必要なので、申し込んで半月ほどで届きました。だいたい9月一杯で終わりました。
10月はMアプリや社内アプリ、Kアプリ(R社)をやりました。Kアプリは既存の改修でしたね。 またMアプリの新規開発案件で、Clean Architectureを採用して設計することになり、Clean Architectureについていろいろ調べたりソース読んだりしました。AndroidはKotlinです。僕自身は初めてのKotlinでした。 基本的な設計は完了したのですが、第二弾として1月からがっつり担当することになる予定です。
11月と12月はMアプリとAアプリ(A社)でした。 Aアプリは2年前から担当させて頂いてるのですが、改修する度に思います。一から作りたい、と。
今年は、特に設計の年でしたね。 2月ごろからDroidKaigiの公式アプリにContributeしたりしていたら、MVVMに興味を持ち始め、今年担当したアプリはほとんどMVVMになってます。Clean Architecture(+MVVM)にもガッツリ触れたのでどこかでまとめたいですね。
勉強会 1月 オオサカンEXPO 展示しました。とくにIoTのやつは皆さんに興味を持って見ていただけていたと思います。 2月 [関ジャバ] フロントエンド初心者勉強会 in 大阪 少し趣味でWebアプリを作成していたので、気になって参加しました。この時作っていたものは中断しちゃいましたが、別のWebアプリケーションを作成中です。 3月 DroidKaigi 2017 2月ぐらいから公式アプリのContributeしてたから、この日だけじゃなくて、2月ぐらいから自分の中ではDroidKaigiに参加していた感じでした。今年は公式アプリの実装を参考にしまくりました。 4月 umeda.go Goほとんど使ってないので、近況を聞きに来た感じ クラスメソッドの開発を知る！全7回勉強会 〜第3回 Swiftのアツさを語る！〜 設計の話は面白かったですね。MVPでした。 そうだ Go、京都。 当日申し込んで当日LT資料作って、ひさびさLTしました。 5月 AndroidWear2.0 ハンズオン ハンズオンしたリポジトリ 6月 umeda.apk #3 - Report from Google I/O 2017 Google I/Oのことを聞きに。 7月 GDG神戸 VR Labs こちらは会場提供です。初めて会場提供しました。 モバもく会#1 僕主催のもくもく会です。 モバもく会#2 8月 モバもく会#3 【大阪開催】マテリアルデザインガイドライン輪読会 #4 9月 モバもく会#4 iODS 2017 朝までiOSDCのやつはしんどかったな。。。あれは行くのやめよう。 モバもく会#5 10月 【大阪開催】マテリアルデザインガイドライン輪読会 #4 モバもく会#6 関西Javaエンジニアの会(関ジャバ) &amp;lsquo;17 10月度 DDDに関する勉強会でした。ScalaのEither型が参考になりました。 「正しいものを正しくつくる」とは何か(大阪開催) 11月 モバもく会#8 12月 モバもく会#9 Mobile Act OSAKA #2 香川から発表しに来られた方と話し込んでたら終電逃して、梅田から難波まで歩きました。。 モバもく会#10 モバもく会について1回だけ台風で中止しましたが、大体２，３週間間隔で10回続けることができたのはよかったかなぁと。 他の勉強会に行っても結構モバもく会知ってもらえてるようで、「知ってますよ」とか「行きたいんですけどねぇ」とか言われますｗ</description></item><item><title>2016振り返り</title><link>https://kwmt27.net/2016/12/31/looking-back-2016/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 23:55:03 +0900</pubDate><guid>https://kwmt27.net/2016/12/31/looking-back-2016/</guid><description>昨年に引き続き、今年で4回目の振り返りを書いておこう。
仕事2015年12月後半からGoでAPI開発を担当していて、2016年の3月近くまで引き続き担当させていただきました。この経験からオレオレフレームワークgozenを公開しています。焼肉御膳だったりまだまだgozenでやりたいことだったり、Goのアンチパターンもあったりしますが、緊張感を高めるために公開しています。
1月の途中からはAアプリの次期バージョンも始まりましたね。おかげさまで会社としてはAndroid,iOS,APIを担当させてもらっているのですが、僕はAndroidを主に担当させてもらっています。
さらにCアプリも始まりました。WebViewのガワアプリだったのでそこまで大変ではなかったのですが、複数案件重なるとちょっとスケジュールをしっかりたてないとダメですね。とくに遅れたとかは無いのですが。
4月ごろから会社としてkotlinを使わせて頂く案件を会社としてやらせていただきました。というか、会社としてkotlinをやりたいと言って、やらせてもらった形でしたね。快く引き受けて頂いた取引先の方々には感謝です。ぼくはほとんど関わって無いのですが、kotlinは良さげですね。
ただこの頃、RxJavaに興味を持ちはじめてkotlinよりもRxJavaのほうに興味を持ってしまいました。
6月始めからめちゃめちゃユーザーがいるMアプリの改修を担当させてもらいました。もともとバグだらけだったのと、昔の作り方だったりして、改修難しかったです。しかし、WebViewとネイティブのいいところをうまく活かしたアプリですっごく勉強になりました。
Aアプリのマイナーバージョンアップをちょくちょくいただいていましたね。ほんとにありがたいです。
10月もWebVeiewアプリで、Aアプリ（I社さん）をやらせて頂きました。10月から新しくデザイナの方が入社し、彼がデザインを担当しています。
11月はGCPの勉強会に参加させて頂きました。3日間連続で。この勉強会に関してはご縁さまさまです。GAEをやってるの覚えて頂いた方から個別にご連絡があり、大阪でGCP広めたくて勉強会するけどどうみたいな内容で、会社がOKだったので即OKで会社全員（3人）で参加しました。
そういえば、IoT絡みでArduinoを少し触りました。WifiモジュールのESP-WROOM-02を触ってみましたが、少し難しくてネットにつながらず断念。ラズパイ３を買ってそれで、光センサでランプのON/OFFを検知してSlackに投げるというのを作りました。Slackに投げるのはGoのライブラリを作り、それで投げています。
最後もやっぱりAアプリのバージョンアップでした。こちらは少し見積もりが甘くて、意外と大変でした。。。（汗） あとCordovaも見積もりだけやりました。Cordovaも案件に依ってはありかもですね。
勉強会 1月 golang 勉強会 3月 ABC　スタッフとして参加 4月 kotlin 勉強会 gocon 7月 kotlin 勉強会 8月 umeda.apk 勉強会 10月 larabel 勉強会 11月 GCP 第5回 八子クラウド座談会in関西 「関西まるっとIoTでやったらんかい♬」 Devfest Kansai2016 スタッフとして参加 12月 Goモク会開催 来年の目標今年はGoやっぱり面白いなと思った年なのとAndroidも奥が深いなと思いました。 でもiOSもやりたいので、来年はiOSもやりつつ、いま個人的にWebサービスをGoで作ってるので、これも完成させたいです。
まとめ今年もお世話になったみなさまありがとうございました。来年も引き続きよろしくお願いします。（ってこのまとめ、去年のまとめといっしょやんｗ）というのがいっしょかｗ</description></item><item><title>2015年の振り返り</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2015/12/31/looking-back-2015/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2015/12/31/looking-back-2015/</guid><description>昨年に引き続き、今年で3回目の振り返りを書いておこう。
ふりかえり仕事開発2014年半ばぐらいからはじまった新規iOSアプリ案件(Tアプリ)。この案件からswiftで開発し始めました。たしかswift1.0だったかな。
このときはswiftが初めてだったし、iOSもこの案件の前にobjcでpush通知周りをちょろっと書いたぐらいだったので、昨年の今の時期も仕事していましたね。コミット履歴を見ると、12/31にプルリクエストしていたので。まぁIT業界はそんなもんかなｗ
で、2015年3月ぐらいまでの3.5ヶ月は、このTアプリをやっていました。API・デザイン・アプリがほぼ同時に開発をすすめるような体制でした。このプロジェクトは最初、確認がうまくできてなくて、結構手戻りが発生してしまいましたね。再度認識合わせして取り戻した感じでした。無事開発は終了したものの、クライアント様の都合で世の中に出ていないので、紹介できない。。。
3月半ばから4月半ばぐらいの1ヶ月間は、別の新規iOSアプリ案件(Gアプリ)を作成させて頂きました。これは1ヶ月プロジェクトではなかったのですが、次の案件が予定されていたため、それまでなら可能ということでお引き受けしました。このプロジェクトは、デザイン・APIはすでに終わってからのアプリ開発という体制でした。これはこれでAPIの開発が終わってるので、I/F決まってるしアプリ開発しやすいのしやすかったのですが、APIが使いにくいなどの要望を伝えにくかったなぁという印象でした。
4月半ばぐらいからは6月半ばぐらいまでの2ヶ月間は、Android案件(新規ではなく引き継ぎ)(Mアプリ)をやらせていただきました。
アプリはアプリだったのですが、携帯端末ではなく、セットトップボックスに入ったAndroidアプリの開発でした。携帯端末とは異なる入力IFで知識の幅が増えましたね。あと2枚の画面(Activity)を順番を変えたのですが、自分で作るときはそのあたりもできるだけ考慮したいなと思いました。
6月後半から12月後半まではAndroidアプリ(新規)(Aアプリ)を担当させていただきました。デザインは先行して進めているものの、APIとアプリは同時スタートという体制でした。はじめて社内で同じ案件でAPIとアプリを作成するということで、社内でIF部分は調整しやすかったかなぁと思いました。9月頃から同じサービスのiOSアプリ開発もはじまりました。他の方が担当してくださったのですが、プルリクエストレビューなどはしていましたね。
プルリクエストレビューで思い出しましたが、6月ぐらいからまた別のiOSアプリ案件(Pアプリ)もスタートして、こちらはほんの少し書いただけで、プルリクエストレビューが主でした。なので6月から12月までは3案件同時並行した時期が続きました。
12月後半は、iOSアプリ案件なのですが、今回はアプリ開発ではなくAPI開発を担当させて頂いてます。なぜかGo言語でw個人的にはテンション上がってますが、この2年間APIを使う側で作る側は慣れてないのと、Go言語触ってたのは1年前にJSONを返すMockをちょろっと作ったぐらいで忘れてる部分が多く時間がかかってしまいますが、使う側の経験を活かして、使いやすいAPIになるようにがんばっていきたいです。
講師業また1月末から6月末までの週1回開催されたTech InstituteというAndroidアプリ開発者養成講座の講師も担当させて頂きました。講師が数名いてメイン1人とサブ2,3人という構成で、メイン2回、サブを3回担当しました。教えるってほんと難しかった。。けど、人になにかを教えるって楽しかったです。
プライベートといってもあまり仕事に関係のないのは抜いてるが、勉強会に参加したりしたのを次ごとにリストにまとめてみた。
1月 LPICレベル1技術解説無料セミナー 2月 Go on Android勉強会(Goの環境ではまってた) 3月 第5回 淀川国際ハーフマラソン 5月 東京出張 UIKit Frameworkを読む会を開催 英会話教室に行き始める PHPカンファレンス 6月 GitHub創業者が来日 GitHub User Meetup Osaka 2泊3日開発合宿(滋賀) Android祭り(東京) GoogleIO報告会(東京) GoCon(東京) 7月 7月から英会話を毎日コースに変更 AndroidWearハッカソン オフィスでたこパ 後半に英会話教室を辞めて、オンライン英会話に変更 8月 プレゼン勉強会 AndroidTV勉強会(発表した) 9月 第2回【関西ITベンチャー】開発ツール チラ見せ♡ナイト@大阪※増席しました！（立ち見あり） 第63回 Cocoa勉強会関西 10月 第１回 関西golang勉強会 TOEIC受験 11月 ちょっと触ってみるGo言語ハンズオン 12月 合宿(滋賀) TOEIC受験 今年は英語に力いれてみました。話すのはまだまだだし、英語の歌は何言ってるかわからんけど、普通の会話なら聞き取れるようになったかなぁ。TOEICも50点上がってた。来年も引き続きつづけよう！
今年の目標はどうだった？ハーフは１回でたのでよかったかな。
貯金できてないな。。
仕事は少しは丁寧に進めれるようになったかなぁ
来年の目標投資をやる！引き落とし型の投資信託をはじめるよ！（必ずやる）
マラソンもハーフぐらいは出ておきたい
ホノルルマラソンに出たい
英会話続ける
ファイナンシャルプランナー受験するか
まとめ今年もお世話になったみなさまありがとうございました。来年も引き続きよろしくお願いします。（ってこのまとめ、去年のまとめといっしょやんｗ）</description></item><item><title>Google I/O報告会 2015 参加メモ #devfest</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2015/06/23/google-io-report-2015-memo-devfest/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2015/06/23/google-io-report-2015-memo-devfest/</guid><description>Google I/O報告会 2015(会場:サイバーエージェント(渋谷マークシティ13F)に行ってきました。
アジェンダが公開されてた
全体の流れメモ全体DevFestの歴史
2各会場の紹介
Keynote Androidはぬいて説明
会場MosconeWest
派手さな感じで楽しかった
すっごい寒かった
8回目SF
セッション数がヘリ、コミュニケーション重要視
Androidの話題が多い、デザイン多い
クラウド少ない→別のイベントになるんじゃないかと予想
Lobby公園のような感じ
コミュニケーションできるような。充電ステーションでみんあが集まて会話が生まれる感じ
exiii $300
おみやげはメインでなく、コミュニケーションメイン
キーノートはいま使える現実的な物。
DESIGN to DE$IGN デザインはビジネス
AndroidM developer previewの略？ｗ
指紋認証 Fingerprint
サンプルは github google
全データはデフォルトでバックアップされる
細かくも設定できる。
Doze
しばらくさわってない端末はdozeモード へ
App stanby
しばらくさわっていないアプリはidleモード
※しばらくはどれくらい？はわからない。
Icons in Notifications:Icon.createWidthBitmapで生成できる
Textの範囲指定
App Links
Webページとアプリとの関係性を明確にする。 自分のアプリが優先的に。 Sylus フラッシュだけを使うことがカメラを使わずにできるようになった。
AlphaOptimaization
いままでよりもいい感じで透明Viewを使える MIDIのAPI追加
ストレージ
ART:runtime stats
Ambient Mode
できるだCPU稼働率をゼロにするモード manifest WakerLockとWearable supportlibraryの２つが前提でsetAmibentEnabeledの一行だけ App Invite
紹介するときsetDeepLinkでインテント作って 紹介されたとき、リファラーがついてれればOK マニフェストにintentfilterを追加 App Indexing</description></item><item><title>2014年の振り返り</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2014/12/31/looking-back-2014/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2014/12/31/looking-back-2014/</guid><description>昨年も振り返りを書いていて、振り返りの記事を振り返るとなかなか面白いので、今年も書いてみようかなと。
各月に起こった事をだらだらと2013年に9年ちょっと働いた会社を退職して2013年12月から2014年3月までは、契約社員として過ごし、最後の方はPHPやPhotoShop/Illustratorなど知らない技術について勉強させて頂きました。
実質2月からアニメピンポンのソーシャルゲーム開発に関わらせて頂き、そのまま4月に入社しました。
5月ぐらいまでは慣れないPHPで超ハードでしたが、PHP案件が終わってからの5,6月あたりはAndroidアプリ開発をしました。一部手伝ってもらったり、レビューしてもらったりありますが、デザイン除く部分は基本的に1人で担当しました。
(PHP案件がさんざんなできだったので、このAndroidアプリでようやく自身を取り戻しました)
7月あたりにAndroid案件がもう一個あって、10,11月あたりにiOS案件を担当しました。(このときは始めてのObjC)(このiOSアプリは非公開だが、UIはツイッターみたいなやつ)
個人的にですが、GDG中国の人からgolangcafe#50に招待されたので、10月に東京にいきました。そのとき初対面ｗ
12月に入ってから、iOS案件を現在とりかかっているところです。(swiftでやってます)
技術的には結構色々やった気がします。仕事で使った言語だけでも、php,java,objc,swift,javascript,html,goってところでしょうか。
去年の目標はどうだった？あ、去年の目標の「人に役立つ何かを作りたい」というのは仕事で達成出来たと思います。ブログを毎月書くというのは、6月達成できてないですね。。。「入門ソーシャルデータ」を読破も全く手つけてない。。。
ただ、目標には挙げてなかったですけど、ずっとやりたかった神戸のフルマラソンを完走しました！これは個人的にめっちゃ嬉しかったです。少しずつでも練習して、一歩一歩前に進めば、目標は達成できることを学び実感できました。
自動車業界でECUを作ってきましたが、ユーザーの反応がほぼダイレクトに分かるってのは楽しいですね。
スマホアプリ開発楽しすぎ！
来年の目標は毎月ブログを書いてアウトプットすることは毎年の目標としよう。
お金もちょっと使い過ぎ感あるので、貯めよかな。1万/月ぐらい。それよりもうちょいお金を増やす努力してみようかな。
マラソンアプリを世の中に出せるぐらいまでにもっていきたいですね。
あ、フルマラソン1回、ハーフ2回ぐらいは出て、ハーフは2時間切ること、フルは5時間30分切ることを目標としたいです。
仕事的には、少し仕事が粗い部分があるので適度に丁寧にするのと、今年の仕事の経験を活かして、スピードアップして作業が進められたらいいなと思います。
あと、日曜の講師の仕事もありましたね。教えることは自分の勉強にもなるので、理解してもらえるように本チャンの仕事に支障がないように調整しながら、準備等進めて行きたいと思います。
あ、golangの翻訳もそろそろ始めていきたいな。参加するだけして、何もしてなかったので。。。
まとめぜんぜんまとまらないけど、とにかく今年もお世話になったみなさまありがとうございました。来年も引き続きよろしくお願いします。</description></item><item><title>SDカードスロットからはみ出さない専用形状のSDカード</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2014/05/27/sdcard-for-mac-book-air-pro/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2014/05/27/sdcard-for-mac-book-air-pro/</guid><description>トランセンドジャパンが、｢MacBook Air/Pro｣シリーズのSDカードスロットからはみ出さない専用形状のSDカード「JetDrive Lite」シリーズの販売を開始した (引用元：http://taisy0.com/2014/05/23/29800.html )
とのことで、ちょうど、空き容量ないので、買ってみるか。ポチッ。
&amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-powered-date&amp;quot; style=&amp;quot;font-size:80%;margin-top:5px;line-height:120%&amp;quot;&amp;gt; posted with &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.amazlet.com/&amp;quot; title=&amp;quot;amazlet&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;amazlet&amp;lt;/a&amp;gt; at 14.05.27 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-detail&amp;quot;&amp;gt; トランセンド・ジャパン (2014-05-23)&amp;lt;br /&amp;gt;売り上げランキング: 503 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-sub-info&amp;quot; style=&amp;quot;float: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-link&amp;quot; style=&amp;quot;margin-top: 5px&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B00K73NT0S/kwmt27-22/ref=nosim/&amp;quot; name=&amp;quot;amazletlink&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;Amazon.co.jpで詳細を見る&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-powered-date&amp;quot; style=&amp;quot;font-size:80%;margin-top:5px;line-height:120%&amp;quot;&amp;gt; posted with &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.amazlet.com/&amp;quot; title=&amp;quot;amazlet&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;amazlet&amp;lt;/a&amp;gt; at 14.05.27 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-detail&amp;quot;&amp;gt; トランセンド・ジャパン (2014-05-23)&amp;lt;br /&amp;gt;売り上げランキング: 1,144 &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-sub-info&amp;quot; style=&amp;quot;float: left;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;amazlet-link&amp;quot; style=&amp;quot;margin-top: 5px&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.</description></item><item><title>2013年の振り返り</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2013/12/31/looking-back-2013/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2013/12/31/looking-back-2013/</guid><description>そういえば、今まで振り返り記事を書いたことがなかったので、どう書いていいかわからないですが、ちょっと書いてみます。
今年もいろいろありました。特に退職したのが個人的には大きな出来事となり、非常に考えさせられる年になりました。
各月の起こったこと2月はデンソーのスマートテックアワードというAndroidアプリコンテンストに、Androidの会で知り合った3人で作って応募したり、4月は忘れらないStartupWeekend Osakaでの優勝とGoConの参加と、規模は超小さいですが、初めてのもくもく会主催もやりました。
5月は初めてNode.jsに触り、6月はGoConを神戸支部で報告させてもらったり、東京まで脱出ツアーにも出掛けました。あ、福岡のStartupWeekendにも参加して悔しい思いもしました。
リーンローンチパッドというリーンスタートアップの勉強会に参加したり、技術勉強会だけではなくて、経営的な勉強家にも初めて参加した年でした。
7月には会社を退職し、神戸から大阪に引っ越したのも今年です。7月以降は着物プロジェクトに没頭して、なかなか売り上げがあがらないことにスタートアップの難しさを感じました。
技術的にはブログの記事で言うと、今年は42件で、そのうちGo言語に関する記事が32件（76％）もの割合でGo言語記事が占めていました。ちなみに、2012年が25件中16件(64%)がGo言語の記事でした。今年はGoを使って仕事させてもらったので、よかったと思います。
ある程度Goがわかったつもりになったので、来年はスマートフォンアプリを作っていきたいと思っています。AndroidもiOSも頑張っていきたいですね。
というか、スマホアプリにこだわらず、人に役に立つ何かを作りたいです。それがハードが必要なハードを作ったりもしてみたいです。本日の報道で、グーグルとアウディが提携とのことで、今後ますます車とITが密接につながると予想されます。前職の車開発の経験・知識を活かして、そちらに集中するのも悪くないかもしれないと思っています。
アイデアはそう簡単に出てこないので、1日1個はアイデアを出すように心がけたいと思っています。それと、ブログですがｋ，今年初めて毎月1記事以上の記事を書けたので、継続して来年も最低1記事/月は書くようにしたいと思います。
（あ、ブログも今年引っ越したんでした）
最近はデータ分析なんかにも興味があります。分析結果からどのようなことができるのかを考え、提案するってのをやっていきたいですね。まずは「入門ソーシャルデータ」を読破したいと思います。
まとめるとがんばって生きたいです！さらに言うと、周りの人を幸せにしたいです！そうするためには、やるべきことがたくさんあります。1つ1つ着実にクリアしていきたいと思います。まずは仕事をするというところからでしょうか（笑）
今年お世話になった皆様、ご迷惑をおかけすると思いますが、来年もよろしくお願い致します。</description></item><item><title>ブログ引っ越しました。</title><link>https://kwmt27.net/index.php/2013/03/16/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kwmt27.net/index.php/2013/03/16/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid><description>seesaaブログから引越しました。画像がなかったり、一部表示されていないことがあるかもしれませんが、徐々に直していきます。</description></item></channel></rss>